求救！用cmd删左資料夾入面d檔案

今日屎忽痕，上網睇cmd點删檔案，我一野唔小心删左某資料夾入面全部野(淨返好多個空file係度)
點還原返thank you

唔好亂咁塞嘢入hd，仲有得救。
佢del嘢只係改咗個index，等你唔會再access到。
一旦你寫入咗啲新嘢，覆蓋咗啲data 就救唔返。

所以hold 住佢唔好再寫嘢入hard disk

thx!係咪成個電腦都唔好寫野

我岩岩其實down左recovery software ,而家scan緊

唔係
我係上網睇點用cmd删資料夾入面d檔案，但屌那星
我明明係打

紅字唔太記得，總之好似淨係del資料夾入面d野
delete r\ f\ g\ 0C:\xxx\xxx\desktop\新增資料夾 (2)

我一按enter, 點知删L左新增資料夾(冇(2)) 入面d野，我屌

唔記得落double quote

我要救返d檔案呀help me

你個recovery tool down落同一個drive?

係呀。。

咁咪即係寫野入去

有部電腦1月DEL左個excel
但接近半年無郁過仲有無得救?

唉算啦，唔係太重要既野，不過係想keep返咁姐
我而家都係定期save讓原點

如果新版windows用winfr

我冇set過還原點

唔駛set 未覆蓋就搵到 上次刪左sd卡都搵得番大部份

係唔係係度整

首先windows要啱版本

唔該晒，我睇睇先

系統還原？
Windows個還原點唔係還原普通資料用

on9

但我後面有(2), 點解會咁

double quote

如果係ntfs就係

下次係windows打cmd 記得打返個雙引
或者白格前面加個\

今日心情好我講詳細少少
Shell command個結構係

executable arg1 arg2 ... argN

當中每個argument係用空格分開
而cmd入面個del嘅結構係

del [options] file1 file2 ... fileN

所以你上面嗰句嘢佢會parse做
executable: del
option1: r
option2: f
option3: g
file1: 0C:\xxx\xxx\desktop\新增資料夾
file2: (2)
所以你要加返個引號等個shell將你成個path當做一個argument，你成個引號引著條path又得，淨係引著個空格亦得
即係咁：
0C:\xxx\xxx\desktop\新增資料夾" "(2)
或者
"0C:\xxx\xxx\desktop\新增資料夾 (2)"

唔該晒

奇怪嘅係...
你將一個重要Folder 叫做 新增資料夾

唔得架咩

用 linux + testdisk
而且要養成 filename / path 唔好有空格既習慣

空格一向都係大忌
尤其係CMD

咁即係打唔岩句野都行到？冇"(2)" 呢個folder, 句野都照行到？

delete 1 2

delete "1 2"

兩句都冇錯
前句係刪除 1 同 2 兩舊野
後句係刪除 1 2 一舊野

如果2呢個檔案係唔存在，咁按enter, 係會照行淨係del 1?

新增資料夾（av）

可能係用嚟裝閃卡。

刪除唔到唔存在既野，唔係錯誤

我鐘意用_黎代替空格

如果你嘅block device嘅剩餘空間大嘅 咁有可能夠sparse 就無即時掂到你刪咗嘅文件果啲block

所以你從superblock到搵咗metadata先 然後將啲missing inode嘅block data抄走再慢慢filter

如果掂咗就會有啲bytes係亂碼 或者直接話你個file corrupted 咁就係unrecoverable error

rm -rf /

最好用 細寫英文字母、數字、減號、點 就夠

recover唔到，乾淨曬

up乜春呀

垃圾software

陰功
空白鍵害人不淺

垃圾永遠冇建樹

佢都冇講用緊HDD定SSD
HDD就同你哋上面所講嘅一樣
SSD嘅話del完跟住就會trim
唔即時處理已經玩完